---
title: Pc-Engine
---



![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/pc-engine/image%20%28309%29.png)

## Fiche technique

* **Fabricant** : NEC
* **Année de sortie** : 1987
* **Quantités vendues** : 10 millions
* **Processeur** : HuC6280 8-bit 7,16 Mhz
* **RAM** : 8 Kbytes
* **Picture Processor Unit** : 8-bit
* **RAM vidéo** : 64 Kbytes
* **Média** : HU-Card, SHU-Card, CD-ROM, Super-CD-ROM

## Présentation

La **PC-Engine,** connue sous le nom **TurboGrafx-16** en Amérique du Nord, est une console de jeux vidéo 8 bits fabriquée par NEC et commercialisée à partir de 1987 au Japon. En dehors de son pays natal et du territoire nord-américain, la gamme de consoles a connu une existence relativement confidentielle, car peu ou pas distribuée.

En avance sur son temps, la PC-Engine possède un processeur central 8 bits et un processeur graphique 16 bits, ainsi elle est considérée comme une console de quatrième génération. Conçue pour être modulaire et évolutive, c'est aussi la première console de jeux de l'histoire à utiliser dès décembre 1988, le support des CD-ROMs, grâce à un lecteur en option. Après le premier modèle d'origine, elle fut déclinée dans de nombreuses versions pour finir par accepter quatre formats de jeux différents : HuCard, CD-ROM², Super CD-ROM² et Arcade CD-ROM².

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-mednafen\_supergrafx.md" %}

{% page-ref page="libretro-mednafen\_pce\_fast.md" %}

{% page-ref page="libretro-fbneo.md" %}



